【2021年】【0130 LIVE】衞生署及醫管局4點半疫情簡報會

是日出席代表：衞生署衞生防護中心傳染病處首席醫生歐家榮、醫管局總行政經理（質素及標準）劉家獻

強制檢測大廈名單監察
210129 繼續監察 / 綠楊R座全層隔離 / 廣華地盤群組蓄勢待發

hi

599J強制檢測途徑：
（一）於流動採樣站接受檢測服務（名單及服務對象：）[中資]
（二）於社區檢測中心接受檢測服務（名單：）[中資]
（三）於121間郵政局、20個港鐵站設置的自動派發機或醫院管理局47間指定普通科門診診所索取深喉唾液測試樣本收集包，並把樣本交回指定樣本收集點（派發點及時間，以及樣本收集點及時間：）[難確定，或有中資]
（四）於醫管局普通科門診診所按照醫管局醫護人員的指示接受檢測
（五）自行安排接受由衞生署認可，並可就檢測結果發出電話短訊通知的私營化驗所提供的檢測（名單：）
（六）使用衞生防護中心派發到相關指明地方的樣本瓶（如適用），並按有關指示交回已採樣本的檢測樣本收集瓶。

武肺民間資訊

※確診個案資料，夜晚9點打後去依度等佢update，記得揀啱日子

確診個案到訪地點 (夜晚先update)
(想睇以前嘅可以自己改PDF個日期)

基本料：
※截至尋日午夜12點 有10371宗確診+1宗疑似確診個案(#97)，累計10372宗

香港確診個案 (2021年)
※0101 0000 to 0129 0000 確診個案：8888 → 10371 (+1483)

香港確診個案 (2020年)
※0123 1900 to 0131 2000 確診個案：0 → 13
※0131 2000 to 0229 2000 確診個案：13 → 95 (+82)
※0229 2000 to 0331 1600 確診個案：95 → 714 (+619)
※0331 1600 to 0430 1600 確診個案：714 → 1037 (+323)
※0430 1600 to 0531 1600 確診個案：1037 → 1084 (+47)
※0531 1600 to 0630 1600 確診個案：1084 → 1205 (+121)
※0630 1600 to 0731 2359 確診個案：1205 → 3397 (+2192)
※0801 0000 to 0831 2359 確診個案：3397 → 4822 (+1425)
※0901 0000 to 0930 2359 確診個案：4822 → 5097 (+275)
※1001 0000 to 1031 2359 確診個案：5097 → 5330 (+237)
※1101 0000 to 1130 2359 確診個案：5330 → 6396 (+1066)
※1201 0000 to 1231 2359 確診個案：6396 → 8888 (+2492)

Hello

where is 樓豬

PK TANG hello
占卜疫情

樓豬蛇王?

遲咗D

牙君蛇王啫
唔是我

太古城
啪啪啪

樓主呢

阿婆開live未

阿婆呢

循例屌晒cctvb 支那01 白粉報 鳳凰衛視 點新聞全家先，祝你地全家生cancer中武肺入醫院畀車撞爆炸就地火化

28

2021年1月29日00:00:00至23:59:59，多28宗確診個案

花老爺個頭幾趣致

冇左樓豬，得花老爺同茶茶

西裝唔著 肯定急call開會

竹君呢

2imported
20linked
6unlinked

竹君

完啦

unlinked 比例大跌了

2021年1月29日00:00:00至23:59:59，多28宗確診個案
2宗輸入
26宗本地 (20宗本地有關連個案 6宗源頭不明)

近百名按摩桑拿從業員請願 要求馬上復工

業界願意遵從多項復業條件，包括用「安心出行」
有入行20年的批腳師傅形容，感到絕望、壓力逼爆，要借錢為子女交學
入行28年的接待員指不會領取綜援，不想加重政府負擔

imported
1 feight flight crew
1 PKstan via Dubai/Bangkok

完了有利是收

已經好pro LA, 冇風褸

封區成效顯著
恭喜777

大幅回落

互動圖表

互動地圖

Bingo紙

unlinked
診所護士

花老爺副眼鏡

返工 打個卡

1 診所護士 receptionist
林學分醫生 no symptoms
0128 ++
0129 lastday

今次有洗頭

歐盟與英國的疫苗爭奪戰持續，歐盟委員會設立機制，管制在成員國廠房生產的新型冠狀病毒疫苗出口。英國表示關注，要求歐盟解釋。

匈牙利批准中國國藥集團研發的新型冠狀病毒疫苗緊急使用授權，成為首個批准使用中國疫苗的歐盟國家。匈牙利同意，購買500萬劑國藥疫苗。

hello

竟然開細

強檢大廈+2不明源頭
順安大廈 80幾歲呀婆 家人初步
順安大廈 印尼姐姐

東安街順安大廈又中

得28單 可以去拜年逗利是了

好似過咗高峰

圍封大熱門

順安大廈
6單位 11單

源頭不明 強檢
綺文樓 退休婆婆
3單位6人

Hello Mandy

油麻地東安街順安大廈
80歲婆婆 強檢+1賓賓
印尼藉外傭
total 11cases
不同座向

2 unlinked
強制檢測
1 F81 油麻地順安大廈 +1菲傭
1 信安大廈 印傭
6 units 11 cases
4 floors 唔同方向

得返28單 一跌跌一半

機場三跑入五球 總共9

三跑+5

何文田邨宜文樓

填海2人中招 飛行區燈號系統7人中招

合約編號 3206 3303

初步？

No Sara again no watch again 🦷🦷🦷

要599J

花老爺好有條理

5宗cases
三跑地盤工人
total9工人confirmed
合約3206 填海 2workers confirmed
合約3303 起燈號7 workers confirmed
呢兩個合約嘅工人要強檢

5油麻地
6九龍城（紅磡冇）

歐醫生講得幾好呀

花老爺件polo幾靚

你蛇王

指定區域
YMT+5單確診

HA：尋日早上9時至今早9時多48宗呈報個案

問太古城使唔使封城

茶茶即刻唔er

初步！！！

60人出院

48呈報
60出院 總共9362
801留醫 28危殆 38嚴重 735穩定
1220床 66%
672房 74%

speific area
8 油尖旺 5 area
0 深水埗
6 九龍城 0 area

茶茶照住讀都皺眉

28人危殆
38人嚴重

有冇圖，做緊嘢睇唔到live

樓豬放假，冇震機聲

九龍城

好肚餓

幫手問下係咪過咗高峰期

屯門icu 男姑娘幫確診病人派藥時冇N95
但有其他架餐 留左3分鐘

冇高風險程序
男姑娘坐14日

天氣暖番少少，配合強檢，個案減少

張竹君呢

跳崖式回落

TMH ICU 男護士
隔離病房派藥無N95 得外科口罩
有保護衣手套面罩
逗留3mins
核對病人手帶同擺低藥
close contact坐14日

啲所謂n95咪又係nask

未放飯？
食嘢唔好餓親喎

係咁搞支咪

有得放假 正

佐敦嘉賓大廈

眼鏡好似太細

係咁托眼鏡

林學洵醫生
Dr. Lam Hok Suen, Raymond
男醫生 西醫、眼科、私人執業

佐敦彌敦道301-309號嘉賓商業大廈1113A室

深水埗竟然係零

真係好有禮貌

遲咗入
今日少咗咁多既

樓豬唔響度就問趨勢

花老爺鎮virus

點解佢手頭咁多資料

一定係專登嘅

但長期望住張紙

花老爺壓場
Case都少D

之後就過年爆發

少出嚟
耐咗可能會變到好似佢老頂牙君咁冇禮貌

花老爺威武

檢討下啦

花老爺：唔可以用單一日數字講是咪回落

答得好詳細

咁你有咩建議

擔心新年有群組

台詞咁熟面口嘅

錦鯉有咩高見

回落了 可以做尖未

2021年1月29日00:00:00至23:59:59，多宗確診個案

2imported
20linked
6unlinked
>40prelim

遲咗入嚟
今日係花老爺

你建議如何呢？

笑死我
答完翹手西mc提左佢兩次

初 步 確 診 數 字

花老爺好串mc講咗兩次初步

初步40+

又開大
後日開細啦

我都知多宗確診，thanks

係

農曆新年將至
市民多聚會
社會仍有隱形傳播
擔心疫情再爆發

又係呢D台詞

40>

佢好搞笑
每次詳細答完一條都以為自己答晒
唔記得咗仲有問題咁
同埋睇得出佢幾緊張
答問題不斷望住張紙 最多sau下記者
一答完就繞埋雙手

不過整體嚟講好有禮貌又答得好詳細

食咗 但係都肚餓

今日有線妹妹唔好阻收工

太古城呢

Albert

點解又大返

沒完沒了

2021年1月29日00:00:00至23:59:59，多28宗確診個案

2imported
20linked
6unlinked
>40prelim

仆街 兩聲咳

越睇越覺得Albert同牙君個頭好似

花老爺咳

咳

睇嚟記者會可以開到2022年

轉頭就俾樓豬捉去留口水

即刻有

起啖

ssssss消毒清潔啦

邊位行家會問張竹君行蹤

10299
厲鬼城7座個案
屋企人都確診
唔知是咪殯葬業嘅朋友

shshshsh相關

AM730

#10299
住麗港城bk7 family member confirmed

trend

邊間英文又問走勢

契仔

紅磡區要封了？

rthk

Rthk English news

中文問完英文又問

你今日呆坐

茶茶: 點解冇人問我嘢

佈景板

問完咪又係err er errrrrer

完全無視

好痴線

scmp記者無聽書

你又最後先問？

又問
好煩

HA Secrets
星期四22:10 ·
#11343
"武肺肆虐，作為醫護人員其實都唔驚得咁多，但今日見到呀偉大嘅醫管局總行政經理一副官腔嘴臉抹煞坊間快速測試嘅功用，覺得不吐不快。
我哋做公立醫院人工福利工時都比做私院差一截都算，依家差不多間間私院都會幫醫護同出入醫院嘅人士做快速測試(20-30分鐘內知道結果個隻)，點解公立醫院每日人流多咁多，收咁多case，呀偉大嘅醫管局總行政經理仲要慢慢研究成效，再更慢慢地諗下落唔落實快速測試？
眼前有 pcr驗當然係最準，但費時失事，collect samples運得入lab再出化驗結果得嚟已經足足一日，果一日等結果你係咪可以坐定定自我隔離先？高官或者可以，但我相信好多好多手停口停嘅打工仔都唔得囉。That's why 而家新聞講緊嘅雙軌(快速+pcr)係好make sense。醫院裡面嘅人流動得咁快，早幾個鐘搵到懷疑positive嘅人，就早一步切斷傳染鏈。醫院人多菌仲多，之前聯合同瑪嘉烈冇大爆發其實係好好彩，一個唔該感染嘅係兒科甚至血科寶寶，咁唔慌唔攬炒。果少少檢測錢，好心就唔好慳。"

G持肥仔掟咪

你示範下先啦

Oh 茶茶

原來係隔離有女人所以緊張

花老爺把聲都幾大下

因為隔離有阿竹

想知花老爺是咪低牙君一級

希望佢多啲出嚟
睇落啲資料係有經過佢手 所以幾熟書
又成日跟老袁落場睇喉管 到有記者問嗰陣起碼可以答到啲嘢
牙君就...暫時返幕後算啦

是

真啊

我睇架構圖係

聽講做live個陣講野個節奏會傳染

三刨

hk01死全家

🦷君已經做滑咗🦷

之前睇報道話牙君做返幕後控制疫情先真正發揮到佢所長

但花老爺做長既話會被d記者chur死
佢好人 好蝦d
樓豬就比較惡

花老爺英文=講快少少嘅茶茶

仲會鬧你

兩個問題

綺文樓之前咪檢過一次

有工開未

首席醫生薪酬比總監仲高？！

Bingo~

傳染病處顧問醫生薪級係D2/3/4?

邊到
總監D4 首席醫生D1

首席醫生D1
總監D4喎

傳染病處顧問醫生=牙竹
佢D2

梳 以為第一點勁過第二點

個表好似全部顧問醫生都係D2/3/4
但係實際職級應該係D2

有4間媒體

劉醫生訓左教？

全部顧問醫生薪級

袁

完

流醫生已經唔知去咗邊

全日冇問題答 趕著走人

劉醫好有無講過野

流醫生

難得今日狀態好

佢冇嘢講仲好
即係醫院冇出事

幾時有得做gym

仲以為牙君可以升到D4, 同黃加慶睇齊添

牙君幾耐冇假放

本港新增28宗確診個案，明顯比昨日減少，被問到疫情是否放緩，衞生防護中心傳染病處首席醫生歐家榮認為，不能只看單一數字，雖然今日數字回落，但每區仍有源頭不明個案。

琴日唔係多過30初步咩？

特區政府極度關注歐盟公布會啟動新冠疫苗的出口管制機制，經已要求復星醫藥向各方了解，致力確保按預先採購協議出口供港的復星/BioNTech疫苗，不會受到影響。特區政府已與簽訂預先採購協議的疫苗製造商積極跟進，致力爭取已訂購的疫苗順利如期供港，亦會繼續與世界各地及內地疫苗製造商商討，爭取更多安全的疫苗早日供港。

未睇過個表之前覺得好有可能升牙君 尤其是近幾個月多咗人屌佢
愈多人屌 鄭月娥愈鍾意
但睇完之後先發現咁多人同牙君同級 只係CHP都已經有>10個
好難講

特區政府就歐盟啟動疫苗出口管制機制積極跟進
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
政府發言人今日（一月三十日）表示，就歐洲聯盟（歐盟）公布會啟動出口管制機制，在必要時禁止新冠疫苗出口，特區政府表示極度關注，並會密切留意事態發展。

發言人說：「我們留意到歐盟已於公布中表示，會致力確保新規定不影響疫苗製造商與第三方按已簽訂的預先採購協議出口疫苗。」

特區政府已與簽訂預先採購協議的疫苗製造商積極跟進，致力爭取已訂購的疫苗可以順利如期供港。我們已向復星醫藥提出，需向相關各方了解，致力確保按預先採購協議出口供港的復星醫藥／BioNTech疫苗不會受到影響。

「我們會繼續與世界各地及國內的疫苗製造商商討採購協議，以獲取更多符合安全、有效及品質要求的疫苗供應，並爭取有關疫苗早日供港。」

唔該手足幫我推推呀

[Vice News] 香港抗爭者在歐美尋求庇護

本寶寶登場了

分分鐘連BioNTech都黎唔到香港

然後柒object就會依牙鬆槓咁捧住箱国藥蟹貨返嚟

聽日應該4x-5x宗確診

咁遲

補眠

unlinked多唔多會好關鍵

Rose

The Show

monday have sara 🦷

Orly

俾傳染病處主任傳染

豬氣

今日有花老爺全場solo
豬氣算係咁

冇得永續linda
老貓：

好快手

衞生防護中心調查新增28宗2019冠狀病毒病確診個案
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
衞生署衞生防護中心公布，截至一月三十日零時零分，中心正調查28宗新增2019冠狀病毒病確診個案，至今本港個案累計10 400宗（包括10 399宗確診個案和一宗疑似個案）。

新增的個案其中兩宗為輸入個案。

過去十四天（一月十六日至二十九日）累計新增919宗個案，包括877宗本地個案（其中347宗源頭不明）。

映灣園係一家三口再加婆婆/嫲嫲？

似啦
兩公婆＋BB＋婆婆/嫲嫲
係#10264 M61相關
應該一家五口同住

應該仲有單#10264（0122／0127，M61，unlinked）
即係
#10264+#10395
#10396+#10394
#10397

局長

599J 《預防及控制疾病(對若干人士強制檢測)規例》

新年可以拜年啦

CHP指定造型

想睇正苦封厲鬼城同太古城多啲

劉家獻醫生
總行政經理（質素及標準）
庾慧玲醫生
總行政經理（醫療成效及科技管理）
何婉霞醫生
總行政經理（病人安全及風險管理）

女人係惡啲

今日咪放咗

分分鐘佢可能會買俄羅斯嗰隻疫苗

準備團年飯群組

感覺上聽花老爺開記者會係多嘢聽過張竹君

花老爺好熟書講嘢好快
同埋樓豬明顯係刻意講少咗

Building list updated!!

伊利沙伯醫院公布一名感染2019冠狀病毒病病人離世
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
伊利沙伯醫院發言人今日（一月三十日）公布，一名確診2019冠狀病毒病病人今日離世。

一名46歲有長期病患的女病人（個案編號：9643），於一月十八日因確診2019冠狀病毒病，入住伊利沙伯醫院接受隔離治療。病人情況持續惡化，延至今日下午六時十五分離世。

院方對病人離世感到難過，會為家屬提供適切協助。

連同早前衞生防護中心公布的另一名離世病人（個案編號：10324），至今共有174名2019冠狀病毒病確診病人於公立醫院離世。

46歲

#9928, 10126, 10321, 10348, 10382, 10386, 10389, 10390, 10392
0127 離島 香港國際機場第三跑道地盤

#10341
0120 荃灣 荃灣中心 2 期商場
0122 荃灣 眾安街 75 號 富都茶餐廳
0123 荃灣 石圍角邨商場 威威粉麵餐廳

#10374，10377
0126 油尖旺 海洋中心

#10375
0128 油尖旺 遠東大廈

#10376
0125 灣仔 入境事務大樓
0126 九龍城 半島廣場

#10378
0128 深水埗 龍翔工業大廈

#10379
0127 九龍城 寶石戲院大廈 富臨漁港
0128 九龍城 何文田廣場

#10384
0129 油尖旺 嘉賓商業大廈

#10396
0126 油尖旺 九龍中心

佢地只係quality & standard division嘅其中三位
chief manager唔止佢地

農曆新年果幾日好關鍵

《香港01》獲悉，港府於農曆新年前都不會放寬社交距離措施，「無論放寬與否，預計新年時市民一定會聚會，如果放寬措施，會爆發得更厲害

但會俾鄉黑搞花市

二○二一年一月三十日
納入強制檢測公告的大廈名單
位於指定區域或受限區域以外，有污水樣本檢測呈陽性的大廈
1. 香港九龍油尖旺基隆街 17-19 號
2. 香港九龍油尖旺基隆街 21-23 號
3. 香港九龍油尖旺基隆街 25-27 號
4. 香港九龍油尖旺基隆街 29, 29A 及 31 號
5. 香港九龍油尖旺基隆街 33-35 號
6. 香港九龍油尖旺基隆街 37-53 號 / 柏樹街 16-18B 嘉利大廈
7. 香港九龍油尖旺大南街 32-34 號
8. 香港九龍油尖旺大南街 36 號
9. 香港九龍油尖旺大南街 38 號
10. 香港九龍油尖旺大南街 40-42A 號美綸樓
11. 香港九龍油尖旺大南街 44-62 號 / 柏樹街 12-14 號南苑大廈

太子
有新地圖玩

心地唔好

旺角狗屋

8月連續10日單位數源頭不明同低雙位數個案先有得放寬,聽日又有40個,點都冇可能過年前放寬

近狗屋
100米唔夠
啱晒班狗瘋狂狗衝

我覺得新年後應該好快落返單位數 而家似乎集中係地盤相關群組爆 地盤新年期間肯定唔開工 有啲仲提早收爐或放多幾日先開工

啱 就好似前幾日出黎嘅 總行政經理（中醫）

210130 繼續監察 / 街區鳩驗污水-太子狗屋一帶受災 / 三跑群組傳播路徑:「地盤社區地盤」

然後班地盤佬周圍拜年
隻毒係窮撚之間傳嚟傳去

早

唔開工咪去拜年4圍傳

新冠肺炎疫情持續，政府在過去一星期進行三次「受限區域」強制檢測行動，發現14宗確診個案。政務司司長張建宗今日（31日）在網誌形容，行動精準並具成效，又強調力爭「清零」是特區政府首要抗疫目標，不排除在短時間內須於不同區域，以不同規模或形式展開強制檢測行動。

太子

連封幾個區

Now: 50

now 50

Now ~50

估48

大

又50

新年前唔放寬
新年放寬

反反覆覆

第七波

點止第七
第n波都黎

我估49

而家啲人都唔數第幾波啦

醫院管理局公布兩名感染2019冠狀病毒病病人離世
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
醫院管理局發言人今日（一月三十一日）公布，再有兩名確診2019冠狀病毒病病人於昨日（一月三十日）離世。

一名83歲男病人（個案編號：6913）十二月六日因確診2019冠狀病毒病，入住雅麗氏何妙齡那打素醫院接受隔離治療。病人因呼吸衰竭需使用呼吸機，十二月十一日轉往深切治療部繼續留醫。病人經治療後，病毒檢測呈陰性，衞生署於十二月二十七日解除其隔離令。惟病人病情其後持續惡化，延至昨日晚上八時零三分離世。

另外，一名95歲有長期病患男病人（個案編號：9062），於一月五日因氣促入住基督教聯合醫院接受治療，其後確診2019冠狀病毒病，由於病人情況持續惡化，延至昨日晚上九時三十八分離世。

醫院對病人離世感到難過，會為家屬提供適切協助。

連同上述兩名病人，至今共有176名2019冠狀病毒病確診病人於公立醫院離世。

杜拜（UAE）睇嚟出事
以色列出咗個1傳184嘅super spreader

以色列唔係大規模打緊疫苗咩
仲咁大鑊

呀sorry要講清楚少少
係個由杜拜返嚟中咗uk variation嘅case
好似前一兩日香港都捉到

阿拉伯聯合酋長國

衞生署及醫院管理局今午將召開疫情記者會交代最新疫情，衞生防護中心傳染病處主任張竹君和醫院管理局總行政經理（質素及標準）劉家獻將會出席。

茶茶唔好er

牙君回歸

Hi

Yeah